\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\section{Setup}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{Installation}
\subsubsection{ROS}
ググってください．
\subsubsection{Git}
プログラム類のバージョン管理に必要．詳しくはググってください．

Gitのインストールは，
端末を立ち上げ以下のコマンドを入力するだけでよい．
\begin{lstlisting}
  $ sudo apt install git
\end{lstlisting}
インストール後は初期設定が必要．
[\ ]内は，自分に合ったものに書き換える．
\begin{lstlisting}
  $ git config global user.name [name]
  $ git config global user.email [email]
\end{lstlisting}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{GitLab}
例年はLandiskでプログラムを管理していたが，
\begin{itemize}
  \item プログラムがどの段階(完成・デバッグ中)か分からない
  \item どれが最終版か分からない
  \item 学校にいないとアクセスできない
  \item 誰がどの個所を編集したか不明
\end{itemize}
という問題があった．
また，３人程度と少人数での開発なら問題ないが，
複数人になると変更内容が競合する可能性があるのでめんどくさい．
そこで今年度はGitによるバージョン管理を採用した．
GitHubのprivate repositoryは最大３人までしか開発者登録できないので，
人数制限のないGitLabを使用することにしました．

以下導入手順．
\subsubsection*{アカウント作成}
\begin{center}
  \url{https://about.gitlab.com/}
\end{center}

\subsubsection*{SSHの設定}
\begin{center}
  \url{https://help.github.com/en/articles/connecting-to-github-with-ssh}
\end{center}
を参考にSSH keyを作成．
\textbf{
  ※秘密鍵（id\_rsa）は公開しないように．
  万が一公開してしまった場合は公開鍵・秘密鍵両方を削除しよう
}

User Settings $>$ SSH Keys で，
Key に公開鍵（id\_rsa.pub）の中身をコピペ．
Title はPCの名前などをご自由に．

\subsubsection*{グループに参加}
登録したアドレスで招待送ります．
\begin{center}
  \url{https://gitlab.com/tomato2019_kteam}
\end{center}

\subsubsection*{リモートリポジトリをクローン}
\begin{lstlisting}
  $ cd ~/catkin_ws/src
  $ git clone git@gitlab.com:tomato2019_kteam/tomato2019.git
\end{lstlisting}

\subsection{Gitの流れ}
pullしてaddしてcommitしてpush!!!\\
branchで分岐したりmergeで合流したりできるよ
\begin{lstlisting}
  $ gitk
\end{lstlisting}
でGUI

このサイトのcheat sheetがいい感じ
\begin{center}
  \url{http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.ja.html}
\end{center}

%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{SSHの設定}
gitlabに作成したrepositoryをcloneやpullするときに，
idとpasswordをいちいち聞かれるのでめんどくさい．
sshの鍵を設定すれば入力する必要がなくなります．
手順は下記サイトを参照．
\begin{center}
  \url{https://haiju.hatenablog.com/entry/2019/03/26/080011}
\end{center}

ブラウザからGitLabにログインし，Settings $\rightarrow$ SSH keysをクリック．
keyのところに，作成した公開鍵を入力する．
公開鍵は\~/.ssh/とかにあると思います(なかったら探して)

次に，tomato2019をクローンしたディレクトリに移動して
\begin{lstlisting}
  $ git config remote.origin.url
\end{lstlisting}
と入力した時に\url{https://gitlab.com/tomato2019_kteam/tomato2019}と出る．
そこで，
\begin{lstlisting}
  $ git remote set-url origin git@gitlab.com:tomato2019_kteam/tomato2019
\end{lstlisting}
と入力すればよい．

初回ログイン時には何か聞かれたような気がするけど，yesでOK．
git pullしたときにidやpassを聞かれなくなってるはず．
%-----------------------------------------------------------------------------%
\end{document}